% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : définition d'environnements pour afficher des algorithmes (python, pseudo-code)
\ProvidesPackage{algoenvs}[2024/10/19 v0.1]%
\RequirePackage{fontes} % fontes personnalisées
\RequirePackage{couleurs} % couleurs personnalisées
% listing configuration
\RequirePackage{listings}%
\lstset{language=Python,%
basicstyle={\ttfamily \small},%
frame=leftline,%
captionpos=b,%
linewidth=\linewidth,%
breaklines=true,%
numbers=left,%
numberstyle=\scriptsize,%,
stepnumber=1,%
numbersep=5pt,%
commentstyle={\ttfamily \color{orange!50}},%
stringstyle=colorPrim,%
identifierstyle=\ttfamily,%
keywordstyle={\ttfamily \color{colorSec}},%
backgroundcolor=\color{colorTer!20},%
literate={é}{{\'e}}1 {è} {{\`e}}1 {î} {{\^i}}1%
}%
\RequirePackage{tcolorbox}%
\tcbuselibrary{minted,skins}%
% environnement 'pythoncode'
\NewTCBListing{pythoncode}{ o }{%
  listing engine=minted,%
  minted style=colorful,
  minted language=python,%
  minted options={%
      fontsize=\small,%
      linenos,%
      numbersep=3mm,%
      % firstnumber=last,%
      breaklines,%
      breakbytoken,%
      autogobble,%
      style=lovelace,%
      escapeinside=||%
    },
  colback=colorPrim!10,%
  colframe=colorPrim,%
  listing only,%
  left=5mm,%
  enhanced,%
  sharp corners,%
  boxrule=0pt,%
  title={Code Python\IfValueT{#1}{\quad --\quad {\normalfont \itshape #1}}},
  fonttitle=\bfseries,%
  overlay={%
      \begin{tcbclipinterior}%
        \fill[colorPrim!30] (frame.south west) rectangle ([xshift=5mm]frame.north west);%
      \end{tcbclipinterior}%
    }%
}%
% paramétrage package algpseudocodex
\RequirePackage[noEnd=false]{algpseudocodex}
\algrenewcommand{\algorithmicwhile}{\textbf{Tant que}}
\algrenewcommand{\algorithmicdo}{\textbf{faire}}
\algrenewcommand{\algorithmicend}{\textbf{fin}}
\NewDocumentEnvironment{pseudocode}{ o O{colorPrim} }
{% begin code
  \IfNoValueTF {#1}
  {\newcommand*{\PseudoCodeTitle}{\faCode\quad Pseudocode}}
  {\newcommand*{\PseudoCodeTitle}{\faCode\quad Pseudocode\quad --\quad {\normalfont \itshape #1}}}
  \tikzset{algpxIndentLine/.style={draw=#2,ultra thick}}
  \par\noindent
  \begin{tcolorbox}[%
      colback=#2!10!white,%
      colframe=#2,%
      title=\PseudoCodeTitle,%
      fonttitle=\bfseries,%
      sharp corners=all,%
      boxrule=0pt,%
      before skip=0pt]
    \begin{algorithmic}[1]
      % \BeginBox[fill=#2!10!white]
      }
      {% end code
      % \EndBox
    \end{algorithmic}
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}